<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-model
  href="https://vault.tei-c.org/P5/current/xml/tei/custom/schema/relaxng/tei_all.rng"
  schematypens="http://relaxng.org/ns/structure/1.0"
  type="application/xml"?>
<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
<teiHeader>
    <fileDesc>
      <titleStmt>
        <title xml:id="carta5">Carta de Orencio a Argimiro</title>
                    <author>Orencio Velasco Delgado</author>
                    <editor>Jennifer Isasi</editor>
        <respStmt>
        <resp>Codificación de</resp>
               <persName>Jennifer Isasi</persName>
            </respStmt>
      </titleStmt>
      <publicationStmt>
        <publisher>Jennifer Isasi</publisher>
      <date>17/07/2025</date>
        <pubPlace>State College, Pennsylvania, EEUU</pubPlace>
        <availability>
          <p>Se comparte bajo una licencia Creative Commons CC-BY (4.0)</p>
        </availability>
      </publicationStmt>
      <sourceDesc>
            <p>Carta manuscrita en papel a bolígrafo azul con firma de Orencio Velasco</p>
            </sourceDesc>
    </fileDesc>
  </teiHeader>
  <text>
  <body>
  <div type="recto"> 
<dateline>
 <date when="1954-04">marzo-abril de 1954</date>
 <placeName type ="ciudad" key="burgos">Burgos</placeName> Regimiento Infantería San Marcial Nº 7 - 7 Setima Compañia
</dateline>

<pb n="p1"/>
<salute>Querido <persName key="argimiro">Hermano</persName> saluz y bien estar te deseo en compañia de tus padres y amigos quedando la mía vien a Dios gracias.</salute>

<p><lb/>Bueno <persName key="argimiro">Argimiro</persName> te escribo estas cuatro letras para decirte que sepas de mi y al mismo tiempo para que decirte lo que estoy pasando. pues te dire que estoy medio tonto porque no nos dejan mirar cuando a coser botones o tearica y si no aguardiendo la estrucion.
Porque como nos dan tanto aparato que no se ni lo que tengo no se si dare cuenta en ocho dias.</p>

<p><lb/> Lo primero que noshizon nadamas de llegar al regimiento fue cortarnos el pelo y llebarnos al botiquin y despues nos llebaron a la ducha asi que no digo mas de esto nadamas que estoy tonto. 
</p>
<p><lb/>De lo que me dices en tu carta de eso no te puedo decir nada porque no conozco a ninguno y el unico conocido que tengo en mi compañia es uno de <placeName type ="pueblo" key="sanmartin">San Martin</placeName> y <persName key="vicentesastre">Vicente Sastre</persName> esta en el mismo Regimiento pero en diferente compañia nadamas que nos bemos todos los dias y eso que todavia no salimos de paseo pero el dia que nos dejan salir nos vemos todos los dias.</p>

<pb n="p2"/>

<p><lb/>También te dire que in salio de casa el dia 4 del actual y de <placeName type ="ciudad" key="palencia">Palencia</placeName> a las 3 de la mañana a desayunar en <placeName type ="pueblo" key="ventadebaños">Benta de Baños</placeName> que no lo pude comer y a <placeName type ="ciudad" key="burgos">Burgos</placeName> a las 11 de la mañnaa de viaje me lo pase muy bien.</p>


<p><lb/>en <placeName type ="ciudad" key="palencia">Palencia</placeName> estuvimos todo el dia con <persName key="angelmisas">Angel</persName> el de la <persName key="julianabarrionuevo">tia Juliana.</persName> estuve viendo <placeName type ="edificio" key="catedralpalencia">la catedral</placeName> y me gusto mucho.</p>

<p><lb/>pues por aho ahora no te digo mas y te contare mas cuando ya sepa la instrucion.</p>

         <closer>
         <salute>Con esto se despide tu <persName key="orencio">hermano</persName> que no te olvida y te quiere mucho a Dios a Dios</salute>
            <signed><signatures rend="handwritten"> <persName key="orencio">Orencio Velasco</persName></signatures></signed>
         </closer>
<postscript>
  <p><lb/>Las señas son estas</p>
  <p><lb/>Regimiento Infanteria <placeName key="sanmarcial">San Marcial</placeName></p>
  <p><lb/>7a Compañia Burgos</p>
</postscript>  

</div>

 </body>

</text>
</TEI>